延誤一年 南港島綫28號通車 平安夜開放各站供參觀

延誤一年 南港島綫28號通車
平安夜開放各站供參觀

28,020
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

【本報訊】延誤一年，港鐵宣佈南港島綫本月28日通車，紓緩南區居民多年外出塞車之苦，11分鐘可由海怡總站直抵金鐘。將成「超級轉車站」的金鐘站擴建至6層，乘客按青綠色指示即可抵達最底層的南港島綫月台。港鐵預期新列車系統磨合需時，若有「唔暢順」冀乘客諒解。行政總裁梁國權期望通車有助帶動南區社區發展。
記者：馬志剛

原定2015年底完工通車，南港島綫最終在今年結束之前正式接通港島南北，全新無人駕駛列車系統開始營運。梁國權形容南港島綫通車後，香港正式踏入「全港十八區、區區有港鐵」時代，乘客可憑鐵路系統通往全港。通車前的三周，港鐵會繼續試行營運，列車會按行車時間表往返金鐘和海怡半島作最後測試，亦會在平安夜當日開放新車站讓市民參觀。

金鐘站最底層轉車
隨着路綫啟用及未來沙中綫落成，金鐘站已由原有3層擴建至6層，深入地底43米，包括轉車大堂層、未來沙中綫月台層與南港島綫月台層，總面積增加一倍達6.5萬平方米。
車站新增17條扶手電梯及5部升降機，接駁各層大堂和月台，亦新增公共洗手間等設備，原為沙中綫工程一部份的樂禮街E出口，則暫時開放升降機供有需要乘客使用。
港鐵車務總監劉天成指，南港島綫以青綠色為代表顏色，在金鐘站沿青綠色指示即可到最底層南港島綫月台；南港島綫乘客從月台按紅、藍色指示往上乘搭電梯，即可轉駁荃灣綫和港島綫。
劉天成形容金鐘站將成四綫合一的超級轉車站，站內地板、牆身和柱位已張貼清晰指示，讓乘客更容易前往目的樓層，開通初期亦會增派人手協助。
學生不滿削巴士線
劉指出，南港島綫採用全新自動列車和訊號系統，認為新系統需時磨合，或有「唔暢順」之處，冀乘客諒解，港鐵會將影響減到最低。被問到為何選定28日周三通車，梁國權表示當日在聖誕、元旦兩個假期中間，學生亦已放假，乘客量較少，相信是通車合適時機。
南區居民對南港島綫通車普遍歡迎，期望毋須再受香港仔隧道塞車之苦。
在中區半山上學的盧同學家住海怡半島，指通車後會棄巴士轉乘港鐵；周同學就指個人鍾情巴士，惟因通車當區將有巴士路線被削減，對「鏟走地面交通逼你搭地鐵」有微言，不過；他認同港鐵確實較快，「（港鐵）海怡去金鐘11分鐘，如果巴士塞埋車要45分鐘」。

上一則
覆核行李門 空總代表獲批法援

下一則
港鐵：繁忙時間班次飽和

可唔可以放啲禮物落去試車?

試車個陣每個人係個位到放一份禮物，送畀一個陌生人，跟住第二朝d人見到就可以拎一份，唔知入面乜黎，sell溫情

如果港鐵用呢條橋記住畀番宣傳費

yeah,毒撚有地方去

轉車都係幾野

得三卡車有鬼用咩

繁忙時間多人起嚟，分分鐘要等四，五班車先上到

英國佬plan 左十年前通車
中國人治港真係垃圾

落到第六層地獄先有得搭
幾時起夠18層